陶傑：港幣將為人民幣取代，香港沒有工業明天之後還剩下什麼？

陶傑：港幣將為人民幣取代，香港沒有工業明天之後還剩下什麼？

武肺在美國爆發，死亡與確診直線上升，曾引起中國網民一陣歡呼，慶祝美國國力終於衰落，中國有機會成為霸主。
然而隨著美國紐約州和加州確診宗數不斷上升，而密蘇里州帶頭向中國索償，其中或有一陣隱隱然的陰謀論異味：會不會在美國，有的地方，將並不死於武肺的病人，包括老人院內其他肺炎自然死亡的數字，也列為死於武肺計算，以利於美國律師出頭追討賠償？
會不會是川普將計就計，誇大數字，借此東風順水推舟，實現生產線加速搬回美國？
畢竟川普說過，美國若有十萬到二十萬人死亡，就算是勝利。若死亡人數在十萬以下，則川普超前「達標」，可以以勝利者姿態聲稱領導全球抗疫成功。
但若只七八萬人死亡，另加八十萬人確診，這張賠償帳單，由各州政府向中國分別追討，聯邦政府和白宮，反可以逸待勞。此一戰略圖謀，加上「珍珠港」事刻的記憶效應，中國可能發覺讓網民慶祝美國災情加劇對自己並無好處。
中國二月雖然復工，但不少地方政府陽奉陰違，拖慢復工進程。申請復工，要多部門發出文件，手續繁複。中國各地方省市也像美國五十州一樣，各自負責一盤 GDP。
但若各省市出現第二波爆發，「中央」又命令絕不容許，否則「提頭來見」。加上歐美消費力衰退，訂單大舉萎縮，各樣訂單大幅滑波，紛紛表示不要送貨。即使復工率接近百分之百，但員工勉強上班，在工廠閒坐，民企老闆還要照舊支薪，生產線卻停頓。這種政治化的生意又如何做？真是一個難題。
玩具業和紡織業受打擊最大。四月開始玩具訂單下跌兩成，大陸大部份工廠轉為生產醫療級別的口罩、眼罩和防護衣，但因為隔行而一窩蜂上馬，製作過程 QC 不足，簡陋容易出錯，輸送外國，大量不適合使用，遭到各國退貨。
因此即使中國工廠急速轉型，口罩生產雖可填補一時空缺，卻絕非能取代出口的長久之計。
歐美日本已經鼓勵製造業撤離中國，美國更指出對中國冷戰，包括口罩在內所有醫療物資若皆在中國之手，會導致美國戰敗。因此中國民間工廠即使臨時轉型為口罩加工廠，長遠不能填補 GDP 的崩塌。
香港和台灣廠商早已及早分散風險，研究在東南亞設廠，其中緬甸將會受惠，或成為亞洲的墨西哥。
至於中國大陸的國企和民企，若也想趁亂出走，混入港商或親國民黨的台商名下，又或冒稱越南柬埔寨製造，貼上虛假標籤，暗渡陳倉式的輸出，也會遭到美國下一步嚴 打。
畢竟有大量劣質口罩，用料纖弱，竟已出現縫上 Made in Taiwan 的虛假標籤。
因為許多年前，我目擊在外國的一些中國人逃避買票，登上火車，遭到查票人揭發訓斥時，就聲稱自己是日本人，將犯法的行為轉撥入日本配額。
這種行為二十年來司空見慣，唯恐難再欺騙世界。
然而，當世界經濟結構大洗牌，香港往何處去？答案是：當美國和英國都想恢復本國的工廠勞動人口，理論上在大陸的港商同樣可以將工廠撤出，考慮優先回香港，畢竟香港面臨暴升的失業率，飲食零售無法在承接大陸自由行的泡沫輸送，香港也必須跟着轉型，轉型的主要目標反而是手工業，在這方面，香港還有大量的工業大廈。
美國有五十萬露宿者，新增一千六百萬人失業，美國雖然高科技發達，一旦與中國市場脫鈎，家庭大量輕工業品，不是矽谷能製造出來的，也要咬牙恢復由三十年代到六十年代的工廠實業經濟自救。
美中恢復冷戰，而在上一輪的冷戰時代，美國的中產階級市場，反而需要英國殖民地香港製造的紡織品、膠花、玩具、原子粒收音機。
但今日香港在美國的眼中，地位與形象，開始變質了。
面對此一循環，如果美國今日，仍然承認香港的獨立關稅區地位，承認香港有「港人治港、高度自治」的優點，香港反而不再需要發展什麼高科技，因為美國的高科技出口會制裁香港。
香港剩下來的空間，反而是還原六十年代「工廠妹世界」，但必須貼上「香港製造」的標籤，以避開美國對中國市場的脫鈎，香港可以混入東南亞的行列，理論上，香港製造的一些低端貨品，可以直接輸往美國和歐洲。
但大前提是，香港必須要被美國和西方視為「與中國不同」，亦即經濟及商務局局長邱騰華，去年曾跟美國駐香港總領事表達的 Hong Kong is not China。
但現在，太晚了，香港特區化之後，地位開始尷尬，連美國的 Google 也將香港剔出海底電纜通訊範圍。香港的廠商很現實，要視乎美國市場是否接受自己的產品，才會在哪個地方設廠。即使香港大量年輕人，如美國一樣，願意返回工廠，時機已經錯失。
這就是中國和林鄭月娥合力炮製「取消一國兩制」之下，香港特區政府、選出林鄭月娥的那個「選舉委員會」（其中有不少是廠家）自我施加的歷史的懲罰。
因為香港對西方出入口地位的萎縮，求仁得仁地，港幣更將為人民幣取代，沒有金融、沒有泡沫的零售消費、沒有輕工業出口，四十年來架空而架高了的香港，明天之後，還剩下什麼？

陶傑都係廢淡
香港人有樓就夠啦, 你睇下隔離台幾多連登仔大叫樓市gogogo

香港人有幾多願意打藍領工，放勞工假

唔係香港人攬炒，而係被攬炒。

美國可能出現人工智能機械人工廠

歐美工業化程度高度
大部分工人已經唔係你諗嗰種

當然你可以死攬連原子筆都唔係好掌握到點整嘅支那

珍
依家中共擺明綁架香港做人質

你條澳狗返去奶中共條J啦

香港變新疆加強版

唔緊要啦
cctai主張攬炒架嘛

房屋台班友真係好撚on9

2047唔驚
一國一制唔驚

香港要做就要做精密既工業製造

輕工業比平價既國家頂死晒啦

早幾年已經整到, 全球識整原子筆既國家少過原子彈

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問玄學大師詹惟中(會員#50328)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

玄學大師詹惟中(會員#50328)幾時全家肺炎死？

係咪又係翻版紅芯

同意陶傑講法，我們就嚟贏

會不會在美國，有的地方，將並不死於武肺的病人，包括老人院內其他肺炎自然死亡的數字，也列為死於武肺計算，以利於美國律師出頭追討賠償？
愈來愈多人懷疑武肺吹大
岩岩仲比連登仔屌鳩我藍絲

信大陸定係信西方？

一國一制香港樓仲憑咩賣咁貴？

無睇過大陸report同報導，剩係睇大報同政府機構報告

例如NY將3000未測試病人計落武肺

工業? 睇下個創科局長先啦

只要未去到流感有5千萬人中招死返八萬人,係美國人眼中小事一單